.TH "MathExpression" 3 "Mon May 9 2016" "My Project" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
MathExpression \- 
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.PP
\fC#include <MathExpression\&.h>\fP
.SS "Public Member Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBMathExpression\fP (const std::string &expression)"
.br
.ti -1c
.RI "std::string \fBinfixNotation\fP () const "
.br
.ti -1c
.RI "std::string \fBpostfixNotation\fP () const "
.br
.ti -1c
.RI "double \fBcalculate\fP () const "
.br
.ti -1c
.RI "bool \fBisValid\fP () const "
.br
.ti -1c
.RI "std::string \fBerrorMessage\fP () const "
.br
.ti -1c
.RI "\fBMathExpression\fP & \fBoperator=\fP (const std::string &expression)"
.br
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Klass för lagring och beräkning av enkla matematiska uttryck\&. 
.PP
Definition at line 19 of file MathExpression\&.h\&.
.SH "Constructor & Destructor Documentation"
.PP 
.SS "MathExpression::MathExpression (const std::string & expression)"
Skapar ett \fBMathExpression\fP från en sträng\&.
.PP
Konstruktor, tar ett uttryck som argument och analyserar det 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIexpression\fP en sträng som innehåller ett matematiskt uttryck 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 60 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SH "Member Function Documentation"
.PP 
.SS "double MathExpression::calculate () const"
Beräknar postfix uttrycket och returnerar svaret\&.
.PP
Kalkylerar ett matematiskt uttryck 
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
resultatet av det uträknade uttrycket 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 187 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SS "std::string MathExpression::errorMessage () const"
Returnerar ett felmeddelande om uttrycket är falskt\&.
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
en sträng med ett eventuellt felmeddelande om uttrycket fel- validerats, annars tom 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 384 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SS "string MathExpression::infixNotation () const"
Returnerar en sträng som är identisk med den som gavs till konstruktorn\&.
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
uttrycket i infix-format 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 70 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SS "bool MathExpression::isValid () const"
Returnerar falskt om uttrycket är ogiltigt\&.
.PP
Kontrollerar om det matematiska uttrycket är korrekt gjort 
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
true/false beroende på om uttrycket är korrekt 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 261 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SS "\fBMathExpression\fP & MathExpression::operator= (const std::string & expression)"
Ersätter befintligt uttryck med expression (nollställer objektet)\&.
.PP
Överlagrar '=' för att kunna skapa ny uttryck via en gammal referens/pekare som exempelvis uttrycket mathExpression = \fBMathExpression\fP('3+2');
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIexpression\fP en sträng med ett matematiskt uttryck 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
en adress till denna instans 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 396 of file MathExpression\&.cpp\&.
.SS "string MathExpression::postfixNotation () const"
Returnerar en uttrycket på postfix from
.PP
Analyserar uttrycket och konverterar det från infix- till postfixformat 
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
uttrycket i postfix-format 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 81 of file MathExpression\&.cpp\&.

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for My Project from the source code\&.
